若我是警察

若我是警察

20,490

適中字型
較大字型

不同意見嚴重衝突時，更需要同理心，好，易地而處，若我兄弟姊妹親朋戚友有當差，或者當我就是警察，想要贏回八九十年代警隊聲譽，我絕不會覺得三萬人開一個聲討大會有幫助。

不知道多少參與了那晚集會的人，會感慨早知如此，何必當初。與會者或許沒料到，會有同僚像喝多了，講過頭了；那位成為焦點的警官，把整個警隊拉下水，比喻為受納粹逼害的猶太人，就不必多說了，歷史常識不足，也不只是個別職業的現象。但是，那句丟人老母，只能丟臉，能贏得尊重同情嗎？所謂撐警撐警，到底是想普羅市民撐警，為七警受刑而惋惜，抑或只是警察自己圍爐互撐，自己人發洩了情緒就當沒事？

什麼樣的人撐自己，比什麼人不喜歡更重要。若我是警察，一定非常介意來歷不明的組織頭目來幫我籌款，非常奇怪為什麼總是同一班常客，罵法官是狗官的流氓來為我站台，就沒有其他更有名望更中肯的高人？這當中有什麼陰謀，抑或凡是珍惜羽毛的，都不願意沾邊？凡警必撐議員，有些更是所謂法律界人士，要跟特首提出訂立辱警罪。若我是警察，好啊，以後辱我之人有罪；但是稍有常識，應該自知早已掌握了阻差辦公這尚方寶劍，而在法治社會，定罪的依然是「很狗」很「偏頗」的法官啊，法庭取證嚴謹，侮辱的定義，比可以伸長的警棍抽象得多，即是多餘。倒是聲稱來撐前下屬的葉劉轉身靈活，來站台又要兼顧選舉期間民望，翌日說辱警罪不可行，她或許忘了或者開竅了，幾年前早已跟前一哥提出過，遭霎時KO。若我是警察，支持我們的那位權貴，當眾說她有好多銀行界朋友答應，七警刑滿，即有筍工等着他們，我會恨不得上台跟她對質：真的假的？合約呢？哪幾間銀行？什麼性質什麼職位？把工作當打賞？這銀行是如何經營管理的？香港原來是這種水平的商業社會？若我是警察，當我聽到有退休前輩受訪時說：「古惑仔劈友都係交一個人出來，而家點解要交七個。」我會無地自容，想跟他切割，怎麼一夜之間倒退回四大探長年代，黑白兩道聯手維持秩序的黑暗歲月？仲衰過做女個陣？

若我是警察，我不認為尊嚴可以靠這幫人爭取，不被陀衰家就要答謝關公了。尊嚴只能靠自己表現，不能靠兇，晒馬讓人害怕，犯了錯，肯認罪，會道歉，反而更有尊嚴。若我是警察，我期望上司做個好榜樣，要是非分明，只敢難過心痛，非大丈夫所為，有失尊嚴。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
中日韓大逆轉 (左丁山)

下一則
影后再臨妮坦莉？ (鄧達智)